陳日君籲國際傳媒關注郭紹傑

陳日君籲國際傳媒關注郭紹傑

陳日君批評日本政府不人道對待在靖國神社外抗議被控的郭紹傑。

【本報訊】保釣行動成員郭紹傑及嚴敏華焚燒東條英機道具神主牌示威，遭日方拘捕至今未准保釋，今日繼續在日本受審。天主教香港教區榮休主教陳日君樞機昨發文，呼籲公眾關注兩人被拘留五個多月。他指斥日本政府以政治檢控打壓反對日本右翼勢力人士，呼籲國際媒體關注。

去年12月12日，保釣行動成員郭紹傑在日本東京靖國神社外，焚燒二戰甲級戰犯東條英機的道具神主牌示威，另一成員嚴敏華則負責拍攝，兩人遭日方以涉嫌「侵入建築物」罪名拘捕，今日第三次開庭審訊。天主教香港教區榮休主教陳日君樞機昨發文聲援郭嚴二人，指二人被捕後一直被扣留獄中，不獲保釋，呼籲公眾關注兩人情況。

陳日君

指日本政治檢控

陳日君在文中指兩人的示威行動合法，亦沒有損壞任何東西，故不能控以抗議或放火，他們最終被控「非法進入他人建築物罪」，明顯是當局政治檢控，打壓反右翼勢力人士，形容檢控「非常可笑」。他稱，法庭審案速度不能想像地慢，不但長期拘留拒絕保釋，探望亦有很大限制，獄中沒有足夠職員懂外語，並不滿上月2日會見日本駐港總領事後，僅得到「他們兩位的權利已按日本法律得到保護」的答覆，指其回覆「多麼『專業』呀」，批評日方對兩人非常不人道，但港、中政府未曾給予任何援助。

陳日君又指，日本首相安倍晉三正在推動修改戰後憲法，滿腦子增強軍備，根本不明白戰爭為日本人民帶來痛苦及恐懼，對世界和平造成的威脅，大家不能對他沒有戒心，並批評日本政府極右的軍國主義下，日方非常殘苛地對待郭、嚴兩人，港人不能坐視不理，國際媒體應多關注案件。

保釣行動委員會外務秘書陳多偉表示，今日是第三庭審訊，由於法庭更換法官，郭、嚴兩人將有約三至四分鐘時間闡述陳詞重點，接下來全日都是控方舉證時間，將提出兩人在日本的行程紀錄、通訊內容和在酒店搜出的證物，並預計6月中旬後的第四庭才是辯方辯護時間。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
公務員守則列利益衝突指引

下一則
下一則
菲律賓前監察專員入港境遭扣3小時

玩到6月

昅實佢幾時死
廢老係香港刷存感搏上位搏到去日本做傻仔野